<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Blogs </title>
    <description>Blogs  Feed</description>
    <link></link>
    <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:25:22 GMT</pubDate>
    <atom:link href="/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title>Wer bestimmt das User-Centered-Design: die Individualität oder eine Autorität?</title>
            
            <link>/blog/wer-bestimmt-das-user-centered-design-die-individualitat-oder-eine-autoritat/</link>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:25:22 GMT</pubDate>
            <guid>/blog/wer-bestimmt-das-user-centered-design-die-individualitat-oder-eine-autoritat/</guid>
            
            <content type="html">&lt;p&gt;In einer immer stärker vernetzten Welt ist es von entscheidender Bedeutung, dass die digitale Erfahrung nicht als Einheitsgröße wahrgenommen wird. Das traditionelle Verständnis von User-Centered-Design hat zweifellos seinen Wert, doch es genügt nicht, die Vielfalt und die Einzigartigkeit jedes einzelnen Benutzers wirklich zu erfassen. Ein wahrhaft demokratisches User-Centered-Design erkennt die Einzigartigkeit jedes Benutzers an und gibt ihm die Freiheit und die Mittel, seine eigene Erfahrung individuell zu gestalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‍&lt;/p&gt;
</content>
            
        </item>
        <item>
            <title>Reicht ein ästhetisch ansprechendes Design aus, um Erfolg zu haben?</title>
            
            <link>/blog/reicht-ein-asthetisch-ansprechendes-design-aus-um-erfolg-zu-haben/</link>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:25:22 GMT</pubDate>
            <guid>/blog/reicht-ein-asthetisch-ansprechendes-design-aus-um-erfolg-zu-haben/</guid>
            
            <content type="html">&lt;p&gt;Jeder Designer hat diesen Moment erlebt: Man präsentiert sein neuestes Projekt, und die Reaktion ist oft “Das sieht schön aus.” Aber was, wenn das alles ist? Was, wenn das Design zwar ästhetisch ansprechend ist, aber in der Praxis nicht funktioniert?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es kann frustrierend sein, zu hören, dass ein Design “schön” ist, aber keinen Mehrwert bietet. Diese Art von Feedback ließ mich über meine Arbeitsweise nachdenken und wie ich als Designer einen wertvolleren Beitrag leisten könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‍&lt;/p&gt;
</content>
            
        </item>
        <item>
            <title>Die Kunst der Vereinfachung: Ein UX-Design-Ansatz für  komplexe medizinische Oberflächen</title>
            
            <link>/blog/non/</link>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:25:22 GMT</pubDate>
            <guid>/blog/non/</guid>
            
            <content type="html">&lt;p&gt;Von der Ausführung unserer täglichen Aufgaben bis hin zu den Technologien, die wir verwenden, sind wir ständig mit komplexen Situationen konfrontiert. Stellen Sie sich ein kompliziertes medizinisches Interface vor, voll von kleinen Symbolen, Menüs und Untermenüs, die die Benutzer überfordern. Diese Schnittstelle ist das Ergebnis jahrelanger technologischer Entwicklung, aber sie ist nicht benutzerfreundlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Komplexität medizinischer Software kann auf verschiedene Faktoren zurückgeführt werden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt;Komplexität der medizinischen Anforderungen:&lt;/strong&gt; Die Medizin ist von Natur aus komplex. Ein System, das eine Vielzahl von Diagnosen, Behandlungen und Patienteninformationen verwalten muss, kann schnell überladen wirken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. &lt;strong&gt;Technologische Entwicklung:&lt;/strong&gt; Mit jeder neuen technologischen Entwicklung kommen neue Funktionen und Werkzeuge hinzu. Häufig werden diese Neuerungen einfach in bestehende Systeme integriert, ohne das Gesamtbild zu berücksichtigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. &lt;strong&gt;Mangelnde Nutzerbeteiligung:&lt;/strong&gt; Entwickler und Designer, die nicht direkt im medizinischen Bereich tätig sind, haben nicht immer ein klares Verständnis der tatsächlichen Anforderungen und Herausforderungen der Endnutzer. Ohne direktes Feedback von medizinischem Personal können Schnittstellen entwickelt werden, die nicht intuitiv oder funktional sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. &lt;strong&gt;Regulatorische Anforderungen:&lt;/strong&gt; Medizinische Software muss oft strenge regulatorische Standards erfüllen. Während diese Standards für die Patientensicherheit unerlässlich sind, können sie manchmal zu komplexen und schwerfälligen Systemen führen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‍&lt;/p&gt;
</content>
            
        </item>
  </channel>
</rss>
